\subsection{习题}
\begin{enumerate}
	\item	
		下列那些语句是命题？这些是命题的语句的真值是什么？
		\begin{enumerate}
			\item	南宁是广西的首府
			\item	2+3=5
			\item	$5+7=10$
			\item	$x+2=11$
			\item	回答这个问题
		\end{enumerate}
	\item
		下列个命题的否命题是什么？
		\begin{enumerate}
			\item	Mei有一台MP3播放器
			\item	右江区没有污染
			\item	$2+1=3$
			\item	右江区的夏天又热又晒
		\end{enumerate}
	\item
		下列各命题的否定是什么？
		\begin{enumerate}
			\item	Steve的笔记本电脑有大于100GB的空闲磁盘空间。
			\item	Zach阻止来自Jennifer的邮件和短信。
			\item	$7 \cdot 11 \cdot 13 = 999 $
			\item	Diane周日骑自行车骑了200公里。
		\end{enumerate}
	\item
		假设在最近的财年期间，Acme计算机公司的年收入是1380亿美元且其净利润是80亿美元，Nadir软件公司的年收入是870亿美元且将利润是50亿美元，Quixote媒体的年收入是1110亿美元且净利润是130亿美元。试判断有关最近财年的每个命题的真值。
		\begin{enumerate}
			\item	Quixote媒体的年收入最多。
			\item	Nadir软件公司的净利润最少且Acme计算机公司的年收入最多。
			\item	Acme计算机公司的净利润最多或者Quixote媒体的净利润最多。
			\item	如果Quixote媒体的净利润最少，则Acme计算机公司的年收入最多。
			\item	Nadir软件公司的净利润最少当且仅当Acme计算机公司的年收入最多。
		\end{enumerate}
	\item
		令
		$p$
		和
		$q$
		分布表示命题“在新泽西海岸游泳是允许的”和“在海岸附近发现过鲨鱼”。试用汉语表达下列每个复合命题。
		\begin{enumerate}
			\item	$\neg q$
			\item	$p \land q$
			\item	$\neg p \lor q$
			\item	$p \to \neg q$
			\item	$\neg q \to p$
			\item	$\neg p \to \neg q$
			\item	$p \neg q$
			\item	$\neg p \land (p \lor \neg q)$
		\end{enumerate}
	\item
		令
		$p$
		、
		$q$
		为如下命题：
		$p$
		：气温在零度以下
		$q$
		：正在下雪。
		用
		$p$
		、
		$q$
		和逻辑联结词写出下列各命题：
		\begin{enumerate}
			\item	气温在零度以下且正在下雪。
			\item	气温在零度以下，但没有下雪。
			\item	气温不在零度以下，清切没有下雪。
			\item	也许正在下着雪，也许在零度以下。
			\item	如果气温在零度以下，则下着雪。
			\item	也许气温字零度以下，也许下着雪；但如果在零度以下，就没有下雪。
			\item	气温在零度以下是下雪的充分必要条件。
		\end{enumerate}
	\item
		令
		$p$
		、
		$q$
		为如下命题：

		$p$
		：你的车速超过每小时104公里。

		$q$
		：你街道一张超速罚单。

		用
		$p$、
		$q$和逻辑联结词写出下列命题：
		\begin{enumerate}
			\item	你的车速没有超过每小时104公里。
			\item	你的车速超过每小时104公里，但没有街道超速罚单。
			\item	如果你的车速超过每小时104公里，你将接到一张超速罚单。
			\item	如果你的车速不超过每小时104公里，你就不会街道超速罚单。
			\item	车速超过每小时104公里足以街道超速罚单。
			\item	只要你接到一张超速罚单，你的车速就超过每小时104公里。
		\end{enumerate}
	\item
		令
		$p$
		、
		$q$
		、
		$r$
		为如下命题：
		$p:$
		在这个地区发现过灰熊。

		$q:$
		在详见小路上徒步旅行是安全的。

		$r:$
		详见小路两旁的草莓成熟了。

		用
		$pqr$
		和逻辑联结词写出下列命题：
	\item
		判断下列个条件语句是真是假：
		\begin{enumerate}
			\item	如果$1+1=2$，则$2+2=5$。
			\item	如果$1+1=3$，则$2+2=4$。
			\item	如果$1+1=3$，则$2+2=5$。
			\item	如果猴子会飞，那么$1+1=3$。
		\end{enumerate}
	\item
		下列各语句，判断其中想表达的是兼或还是异或，说明理由。
		\begin{enumerate}
			\item	晚餐有咖啡或者茶。
			\item	口令必须至少包含3个数字或至少8个字符长。
			\item	这门课程的先修课程是数论课程或者密码课程。
			\item	你可以用没有或者欧元支付。
		\end{enumerate}
	\item
		对下列各语句，说一说如果其中的联结词是兼或与异或时的含义。你认为语句想表达的是哪个或？
		\begin{enumerate}
			\item	要选修离散数学课，你必须已经选修了微积分或一门计算机的课程。
			\item	当你从Acme汽车公司购买一部新车时，你就能得到2000美元先进折扣或2\%的汽车贷款。
			\item	两人套餐包括A栏中的两道菜或B栏中的三道菜。
			\item	如果下雪超过0.6米或寒风指数低于-100，学校就停课。
		\end{enumerate}
	\item
		把下列语句写成“如果
		$p$，
		那么
		$q$”
		的形式。
		\begin{enumerate}
			\item	只要吹东北风，就会下雪。
			\item	苹果树会开发，如果天暖持续一周。
			\item	活塞队赢得冠军就意味着他们打败了湖人队。
			\item	必须走8英里才能到达郎思峰的登峰。
			\item	想要得到终身教授职位，只要能世界闻名就够了。
			\item	如果你驾车超过400英里，就需要买汽油了。
			\item	你的保修单是有效的，只有当你购买的CD机不超过90天。
			\item	Jan要去游泳，除非水太凉了。
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
	